export const vlastiveda_prvni_svetova_questions = [
    {
        question: 'První světová válka probíhala v letech?',
        options: ['1914 - 1918', '1912 - 1916', '1918 - 1922'],
        correctAnswer: '1914 - 1918'
    },
    {
        question: 'První světová válka začala atentátem na?',
        options: ['František Ferdinand d\'Este', 'František Josef I', 'Karel I'],
        correctAnswer: 'František Ferdinand d\'Este'
    },
    {
        question: 'Která zbraň byla nově použita ve válce?',
        options: ['Lodě, koně, šavle', 'Kameny, nůžky, papír', 'Kulomety, vzducholodě, tanky, stíhací letouny, plyn'],
        correctAnswer: 'Kulomety, vzducholodě, tanky, stíhací letouny, plyn'
    },
    {
        question: 'Důvodem který vedl k válce byly spory o?',
        options: ['kolonie', 'ostrovy', 'řeky'],
        correctAnswer: 'kolonie'
    },
    {
        question: 'Rakousko-Uhersko se na konci války',
        options: ['rozpadlo', 'nerozpadlo'],
        correctAnswer: 'rozpadlo'
    },
    {
        question: 'Proti sobě bojovali?',
        options: ['Německo, Rakousko-Uhersko, Turecko proti Anglii, Francii, Itálii a Rusku', 'Německo, Francie, Turecko proti Rusku a Itálii','Rusko, Německo, Francie proti Itálii, Anglii a Turecku'],
        correctAnswer: 'Německo, Rakousko-Uhersko, Turecko proti Anglii, Francii, Itálii a Rusku'
    },
    {
        question: 'Během války zahynulo přibližně?',
        options: ['10 milionů lidí','15 milionů lidí','5 milionů lidí'],
        correctAnswer: '10 milionů lidí'
    },
    {
        question: 'Válka oficiálně skončila?',
        options: ['11.11.1918','28.8.1918','29.9.1918'],
        correctAnswer: '11.11.1918'
    },
    {
        question: 'Československo po rozpadu Rakousko-Uherska vyhlásilo nezávislost dne?',
        options: ['11.11.1918','28.9.1918','28.10.1918'],
        correctAnswer: '28.10.1918'
    },
    {
        question: 'Ve kterém městě spáchal Srb Gravrilo Princip atentát na následníka trůnu?',
        options: ['Sarajevo','Moskva','Lublaň'],
        correctAnswer: 'Sarajevo'
    },
    {
        question: 'Před válkou vytvořily státy dvě společenství',
        options: ['Trojspolek a Trojdohoda','Dvouspolek a Čtyřdohoda','Trojúhelník a Kruh'],
        correctAnswer: 'Trojspolek a Trojdohoda'
    },
    {
        question: 'V roce 1917 se k válce přidala která mocnost na stranu Trojdohody?',
        options: ['USA','Čína','Wakanda'],
        correctAnswer: 'USA'
    },
    {
        question: 'První světová válka je převážně označována jako válka?',
        options: ['zákopová','okopová','podkopová'],
        correctAnswer: 'zákopová'
    }
];